---
title: Najava izdaje KDE 3.5.4
date: "2006-08-02"
---


<h3 align="center">
   Projekt KDE je izdal četrto servisno različico vodilnega prostega namiznega okolja.
</h3>

<p align="justify">
  KDE 3.5.4 prinaša prevode v 65 jezikov,
  izboljšano podporo za izmenljive naprave in
  izboljšave pogona za prikaz HTML-ja (KHTML).
</p>

<p align="justify">
  <a href="http://www.kde.org/">Projekt
  KDE</a> je danes najavil, da je v tem trenutku na voljo KDE 3.5.4, vzdrževalna
  izdaja najnovejše generacije najnaprednejšega in najzmoglivejšega <em>prostega</em>
  namizja za GNU/Linux in ostale UNIX-e. KDE sedaj podpira 65 jezikov in je v materinem
  jeziku na voljo večim ljudem kot večina komercialnega programja. Skupine, ki želijo
  prispevati k odprtokodnemu projektu lahko na preprost način dodajo podporo za ostale
  jezike. Če se želite pridružiti slovenski ekipi prevajalcev obiščite spletno stran
  <a href="http://www.lugos.si/projekti/KDE/osnove">Uvod v slovenjenje KDE</a>.
</p>

<p align="justify">
  Med pomembnejšimi izboljšavami so:
</p>

<ul>
  <li>Izboljšana podpora izmenljivim napravam v Linuxu (uporabniki lahko sedaj priklopijo vse naprave, ki jih podpira 
  <a href="http://www.freedesktop.org/wiki/Software/hal">FreeDesktop-ov HAL</a>, in nadzorujejo potek priklopa)
  </li>
  <li>Pohitritve v programih <a href="http://konsole.kde.org">Konzola</a> in <a href="http://kate.kde.org">Kate</a></li>
  <li>V programu <a href="http://korganizer.kde.org">KOrganizer</a> se sedaj lahko več počitnic prične na isti dan</li>
  <li>Veliko popravkov v pogonu KHTML za prikaz HTML-ja v programu <a href="http://www.konqueror.org">Konqueror</a></li>
  <li>Pogovorno okno za pošiljanje potrdil SSL je sedaj bolj uporabno</li>
  <li><a href="http://knetworkconf.sourceforge.net">KNetworkConf</a> podpira distribucijo Fedora Core 5 in s ključi WEP ravna bolje</li>
</ul>

<p align="justify">
  Dodanih je bilo več kot 10 novih zmožnosti in odpravljenih več kot 100 napak.
  Za podrobnejši seznam izboljšav glede na različico KDE 3.5.3, ki je bila izdana
  v marcu 2006, si oglejte angleško stran
  <a href="../changelogs/changelog3_5_3to3_5_4">KDE 3.5.4 Changelog</a>.
</p>

<p align="justify">
  KDE 3.5.4 vsebuje osnovno namizje in petnajst ostalih paketov (upravljanje
  z osebnimi podatki, administracija, omrežje, izobraževanje, pripomočki, večpredstavnost,
  igre, spletni razvoj, programiranje...). KDE-jeva orodja in programi so prejeli več
  nagrad in so na voljo v <strong>65 jezikih</strong>.
</p>

<h4>
  Nameščanje paketov za KDE 3.5.4
</h4>
<p align="justify">
  <em>Ustvarjalci paketov</em>
  Nekateri ponudniki operacijskih sistemov so sami pripravili pakete namizja
  KDE 3.5.4 za nekatere različice svojih distribucij. V nekaterih primerih pa so
  to storili prostovoljci iz skupnosti uporabnikov.
  Nekateri od teh paketov so za prost prenos na voljo na KDE-jevem strežniku
  <a href="http://download.kde.org/binarydownload.html?url=/stable/3.5.4/">http://download.kde.org</a>.
  Dodatni ali posodobljeni paketi so lahko na voljo v prihajajočih tednih.
</p>

<p align="justify">
  <a id="package_locations"><em>Lokacije paketov</em></a>
  Za trenuten seznam razpoložljivih paketov, o katerih je bil obveščen
  Projekt KDE, obiščite angleško stran
  <a href="/info/3.5.4">KDE 3.5.4 Info Page</a>.
</p>

<h4>
  Prevajanje izvorne kode KDE 3.5.4
</h4>
<p align="justify">
  <a id="source_code"></a><em>Izvorna koda</em>
  Celotna izvorna koda za KDE 3.5.4 je na voljo za
  <a href="http://download.kde.org/stable/3.5.4/src/">prost
  prenos</a>. Navodila za prevajanje in nameščanje KDE 3.5.4
  so na voljo na angleški strani <a href="/info/3.5.4">KDE
  3.5.4 Info Page</a>.
</p>

<h4>
  Kako podpreti KDE
</h4>
<p align="justify">
KDE je projekt <a href="http://www.gnu.org/philosophy/free-sw.html">prostega programja</a>,
ki obstaja in raste le zaradi pomoči mnogih prostovoljcev, ki vanj vložijo svoj čas in trud.
KDE vedno išče nove prostovoljce in prispevkarje. Pomagate lahko s programiranjem,
odpravljanjem napak ali testiranjem in poročanjem o napakah. Pišete lahko dokumentacijo,
prevajate, promovirate KDE ali pa nam pomagate denarno. Vsi prispevki so izredno
cenjeni in nestrpno pričakovani. Za dodatne informacije si oglejte angleško stran
<a href="/community/donations/">Supporting KDE page</a>.</p>

<p align="justify">
Veseli bomo, če boste stopili v stik z nami!
</p>

<h4>
  O projektu KDE
</h4>
<p align="justify">
  KDE, ki je prejel <a href="../../community/awards/">več nagrad</a>, je neodvisen projekt <a href="/people/">več sto</a>
  programerjev, prevajalcev, umetnikov in ostalih profesionalcev z vsega sveta, ki sodelujejo prek interneta.
  Njihov cilj je ustvariti in prosto razširjati sofisticirano, prilagodljivo in stabilno
  namizje in pisarniško okolje. Pri tem uporabljajo fleksibilno arhitekturo, ki temelji na komponentah
  in deluje tudi preko omrežja. Vse to omogoča izvrstno platformo za razvoj.</p>

<p align="justify">
  KDE ponuja stabilno namizje, ki vključuje modern spletni brskalnik
  (<a href="http://konqueror.kde.org/">Konqueror</a>), orodja za upravljanje
  z osebnimi podatki (<a href="http://kontact.org/">Kontact</a>), celoten
  pisarniški paket (<a href="http://www.koffice.org/">KOffice</a>), obsežen
  nabor omrežnih programov in orodij ter učinkovito in intuitivno okolje za razvoj
  in programiranje <a href="http://www.kdevelop.org/">KDevelop</a>.</p>

<p align="justify">
  KDE je delujoč dokaz, da odprtokoden razvoj programja po načinu bazarja
  lahko privede do najboljših tehnologij, ki so enakovredne najbolj
  zapletenim komercialnim programom, oziroma jih celo prekašajo.
</p>

<hr  />

<p align="justify">
  <font size="2">
  <em>Opombe o zaščitenih znamkah</em>
  Logotipa KDE<sup>&#174;</sup> in K Desktop Environment<sup>&#174;</sup> sta
  zaščiteni znamki organizacije KDE e.V.

Linux je zaščitena znamka, ki si jo lasti Linus Torvalds.

UNIX je v ZDA in v drugih državah zaščitena znamka konzorcija The Open Group.

Vse ostale zaščitene znamke in avtorske pravice, ki so omenjene v tej najavi,
pripadajo posameznim lastnikom.
</font>

</p>

<hr  />

<h4>Stiki za novinarje</h4>
<table cellpadding="10" align="center"><tr valign="top" >
<td>

<b>Afrika</b><br />
Uwe Thiem<br />
P.P.Box 30955<br />
Windhoek<br />
Namibia<br />
Phone: +264 - 61 - 24 92 49<br />
<a href="&#109;a&#105;l&#116;o:&#105;&#110;fo-&#0097;&#0102;r&#105;&#99;a&#x40;k&#100;e.&#111;&#x72;g">info-africa kde.org</a><br />

</td>

<td>
<b>Azija in Indija</b><br />
     Pradeepto Bhattacharya<br/>
     A-4 Sonal Coop. Hsg. Society<br/>
     Plot-4, Sector-3,<br/>
     New Panvel,<br/>
     Maharashtra.<br/>
     India 410206<br/>
     Phone : +91-9821033168<br/>
<a href="ma&#0105;&#108;to&#00058;inf&#00111;-&#97;&#115;&#x69;a&#x40;kde.or&#x67;">info-asia kde.org</a>
</td>

</tr>
<tr valign="top">

<td>
<b>Evropa</b><br />
Matthias Kalle Dalheimer<br />
Rysktorp<br />
S-683 92 Hagfors<br />
Sweden<br />
Phone: +46-563-540023<br />
Fax: +46-563-540028<br />
<a href="m&#x61;il&#0116;o&#x3a;i&#x6e;fo-&#00101;&#00117;rope&#64;k&#x64;&#x65;&#00046;o&#x72;&#00103;">info-europe kde.org</a>
</td>

<td>
<b>Severna Amerika</b><br />
George Staikos <br />
889 Bay St. #205 <br />
Toronto, ON, M5S 3K5 <br />
Canada<br />
Phone: (416)-925-4030 <br />
<a href="&#109;ai&#x6c;&#x74;&#x6f;&#0058;i&#x6e;&#0102;o&#0045;no&#0114;t&#104;&#0097;m&#x65;&#x72;i&#x63;&#x61;&#x40;k&#x64;e&#46;&#0111;&#x72;&#x67;">info-northamerica kde.org</a><br />
</td>

</tr>

<tr>
<td>
<b>Oceanija</b><br />
Hamish Rodda<br />
11 Eucalyptus Road<br />
Eltham VIC 3095<br />
Australia<br />
Phone: (+61)402 346684<br />
<a href="&#109;&#x61;&#x69;&#x6c;&#x74;o:&#105;&#x6e;fo&#45;&#x6f;c&#101;&#x61;&#110;ia&#064;kde&#00046;org">info-oceania kde.org</a><br />
</td>

<td>
<b>Južna Amerika</b><br />
Helio Chissini de Castro<br />
R. Jos&eacute; de Alencar 120, apto 1906<br />
Curitiba, PR 80050-240<br />
Brazil<br />
Phone: +55(41)262-0782 / +55(41)360-2670<br />
<a href="ma&#105;&#x6c;&#116;&#x6f;&#x3a;&#0105;&#110;&#102;&#x6f;-&#00115;&#111;ut&#104;&#97;&#x6d;e&#0114;&#x69;ca&#0064;&#107;d&#x65;.&#111;r&#x67;">info-southamerica kde.org</a><br />
</td>

</tr></table>
